來認識中共兵法「圍三缺一」

香港民主派一直中計，主要中兵法八大原則之「圍三缺一」計，舉往事以說明。

甚麼是「圍三缺一」？《孫子兵法》裡有「圍師必闕，窮寇勿迫」。意思是說，對敵人實施包圍時，要留有缺口，給敵人留下一條逃走的生路，對陷人絕境的敵人不要去逼迫他，以免敵人頑抗或被敵人反咬一口。

當然，「圍師必闕，窮寇勿迫」也不是絕對不變的。項羽就吃了「圍師必闕，窮寇勿迫」的虧，以至於放虎歸山，垓下一戰，四面楚歌，楚霸王無顏見江東父老，刎頸烏江，楚國滅亡。

同時是「圍師必闕」，還有另外一種結局，即不是讓敵人逃生，而是送死。

在某種情況下，死死地圍攻反而是消極的，而實行「圍三缺一，虛留生路」，有計劃地將敵人逼出來後再加以殲滅，則是一種積極有效的殲敵謀略。（網上節錄）

「圍三缺一」，是《周易》記載的周人狩獵的方法，即在獵場圍獵野獸，必須留下一个缺口。如果野獸從缺口跑出去了，不准在缺口處獵。周人不想竭澤而漁，重視生態平衡，保證獵場有足够的野生動物。後來，「圍三缺一」成為一種軍事戰術行為，即以優勢兵力包圍敵人，卻故意留下一個缺口。為甚麼要這麼做？就是防止敵人出現困獸猶鬥的局面。困獸猶鬥，敵人在圍絕望的時候可能激發更頑强的戰鬥力。（節錄）

選委僭建確認信，DQ獨派八人参選資格，因何不攔截青年新政？是虛擬生路，此其一，讓自己人打生打死互撼，此其二。劉小麗、黄毓民與游蕙禎三位打個落花流水，終於解決掉黄毓民。不然就黄毓民解決小花花啦。總之，民主派亂作一團，準會鬼打鬼。其間一、二隻五毛寫幾句（頭先落街撞到毓民，話夠哂票，投給游蕙禎啦）。稍後，竟見帖將兩位名字互調位置的帖，（頭先落街撞到游蕙禎，話夠哂票，投給毓民啦)。你們就鬥個你死我活。建制派全程無人盯實，輕鬆上路，就坐上議事廳。

其間成報計不斷流言計中傷青政，青政中箭而全不懂拆解（其專頁有2015年舉證告發疑是中共派人賄選的記錄，可作澄清，也沒提），成報計敷淺不堪，自小看左報的我一眼便看穿是局，但港人受，思維大陸化，懷疑一切，不重邏輯思考，全無抵抗流言的能力。青政負傷作戰，孤立無援，消耗極大。一提，幾位前輩據理力爭，為青政說話，但無效。這是警號。

記得是虛擬活路嗎？早已計劃DQ計，利用立法會議員就職宣誓會加立場告白這破口，係人都預料到青政最激，只是不知幾激，預設青政入到立會，就拿來開刀，下殺著。就算換上毓民，都殺！劉小麗這樣温和，一樣DQ。這是整套圍三缺一，流言計配合之，預先計劃。參考《中央與香港夾的好一個毒計》 一文，有詳細推斷。一提，社會對青政宣誓反應大是作假的，青政版上留言攻擊的，九成是五毛戶口，又中計。

其實DQ計下了圍棋中的結局關鍵殺著（中共一直在下圍棋，一直部署大包圍，香港民主派就跟人下象棋，而且貪吃兵卒），收網了，就是改變香港法制，行威權統治。據郭文貴爆料，中共操控了許多人，會配合中共，時機成熟了吧。急轉直下，深港同城，很快實現了，等高鐵通車能運兵。

勸任何參政者先熟讀孫子兵法，對手是專業軍事集團、陰謀家啊。